<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Backdesk</title>
    <atom:link href="http://localhost:7777/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
    <link>http://localhost:7777</link>
    <description>Digital content done right</description>
    <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
    <generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator>
    <language>en</language>
    <item>
      <title>Using Backbone with Webpack</title>
      <link>http://localhost:7777/articles/backbone-webpack/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:7777/articles/backbone-webpack/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;This is a very short guide demonstrating how to structure an application using Backbone and Webpack. &lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;getting-started&quot;&gt;Getting started&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can skip this part if you’re already familiar with installing packages using NPM and alternatively if you just want the package.json file you can find it &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/james-gardner/e78d64453f30fc27ff49&quot;&gt;here&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The first thing I’m going to do is create a package.json file. Create a new folder called ‘boilerplate’ and open it within a terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Type the following command (you can accept the default options):&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ npm init
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Next we’ll start bringing in the dependencies we need for our stack&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ npm install --save-dev jquery underscore backbone webpack grunt
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&quot;project-structure&quot;&gt;Project Structure&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;app.js - main entry point
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&quot;setting-up-webpack&quot;&gt;Setting up Webpack&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;As mentioned I will be using Webpack to bundle the JavaScript assets for the client application. The bundled assets (main.min.js) will eventually be served from a local webserver. Webpack can package up other assets like templates and stylesheets as well.&lt;/p&gt;
&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/james-gardner/4b13090baccb3649d65e.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;p&gt;Discuss: Alternatively bring the various dependencies like underscore and backbone in through a CDN. &lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;getting-to-work&quot;&gt;Getting to Work&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Let’s start with a basic view and template that we’ll use later on.&lt;/p&gt;
&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/james-gardner/34a6512a2d944a5abcf9.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;templates&quot;&gt;Templates&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In the above example I require’d a template into my view. There are a number of different template engines I could use but I’ve chosen to stick with underscore for this example. By default webpack will assume your require’d resource to be JavaScript unless told otherwise. This is where loaders come in. We need something to tell webpack that our html resources should be treated as underscore templates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We can build in support for underscore templates by installing a specialized loader:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ npm install --save-dev underscore-template-loader
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;And then adding the following to the webpack.config.js file:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;module: {
    loaders: [
        { test: /\.html$/, loader: &amp;#39;underscore-template-loader&amp;#39; }
    ]
},
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;For this example my uber-simple template comprises of a single H1:&lt;/p&gt;
&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/james-gardner/b1cd73c23285b95b759c.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;bootstrapping&quot;&gt;Bootstrapping&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;If you cast your eye back to the webpack.config.js file you will see the ‘entry’ property, used to point Webpack at an applications entry point. I’ve set app.js to be the main entry point and I’m going to set up a quick and dirty Backbone.Router within there. The router only has one default route which cranks up the view we just created.&lt;/p&gt;
&lt;script src=&quot;https://gist.github.com/james-gardner/b55306e31d0dc70d49f2.js&quot;&gt;&lt;/script&gt;

&lt;h3 id=&quot;stylesheets&quot;&gt;Stylesheets&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&quot;production&quot;&gt;Production&lt;/h3&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ webpack -p (uglify kicks in by default)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3 id=&quot;further-reading-and-useful-links&quot;&gt;Further Reading and Useful Links&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://web-design-weekly.com/2014/09/24/diving-webpack/&quot;&gt;http://web-design-weekly.com/2014/09/24/diving-webpack/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/23305599/webpack-provideplugin-vs-externals&quot;&gt;http://stackoverflow.com/questions/23305599/webpack-provideplugin-vs-externals&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/24311282/grunt-webpack-globals-via-provideplugin&quot;&gt;http://stackoverflow.com/questions/24311282/grunt-webpack-globals-via-provideplugin&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://cuttleblog.tumblr.com/post/63669845272/webpack&quot;&gt;http://cuttleblog.tumblr.com/post/63669845272/webpack&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>A Guide to Contracting</title>
      <link>http://localhost:7777/articles/contractors-guide/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:7777/articles/contractors-guide/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Praesent quis felis at nulla venenatis tincidunt. Phasellus elementum ac magna a placerat. Proin hendrerit neque dapibus aliquam pharetra. Nunc sed libero vitae arcu pulvinar luctus a vitae risus. Sed viverra bibendum libero eget fermentum.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;phasellus-dictum-lectus-non-pharetra-pellentesqu&quot;&gt;Phasellus Dictum, Lectus non Pharetra Pellentesqu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Phasellus dictum, lectus non pharetra pellentesque, libero ligula viverra sapien, et volutpat ante lectus ac nunc. Duis varius convallis risus, eget scelerisque justo hendrerit et. Phasellus rhoncus, neque ac congue lobortis, massa neque sodales sem, vel congue enim purus et purus. Proin eget neque rhoncus, feugiat erat eu, aliquam nunc. Vivamus quis ante et ex imperdiet convallis. Cras pellentesque eros est, nec imperdiet urna elementum quis. Integer blandit elit at nibh ornare, eu tincidunt lorem volutpat. Proin vel arcu lectus. Etiam vitae viverra orci. In ac sem iaculis, blandit lorem at, rutrum neque. Integer ac mi eget mi bibendum convallis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras ut sagittis augue. Integer id semper orci. Praesent at dignissim tellus. Nunc non quam pretium, dictum metus quis, gravida sapien. In iaculis ornare varius. Aenean et nulla bibendum quam sodales venenatis in at neque. Fusce non leo quis tortor suscipit fringilla in non tellus. Fusce non enim ipsum. Phasellus id sapien id libero ultricies suscipit tempor et lectus. Proin ac sagittis nibh. Donec suscipit eu dui a faucibus.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sed-cursus-consequat-dapibus&quot;&gt;Sed Cursus Consequat Dapibus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In vulputate lobortis accumsan. Aenean tincidunt vestibulum purus. In vulputate nec diam a pellentesque. Duis luctus ultrices velit id rutrum. Nam pharetra gravida ex, ullamcorper feugiat arcu tristique ac. Phasellus eget ligula nisi. Duis viverra metus eu tortor accumsan, at pulvinar tellus egestas. Donec ut lacus dolor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Driving Github Pages with WinterSmith and Travis CI</title>
      <link>http://localhost:7777/articles/wintersmith-github/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:7777/articles/wintersmith-github/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Duis neque nisi, dapibus sed mattis et quis, nibh. Sed et dapibus nisl amet mattis, sed a rutrum accumsan sed. Suspendisse eu.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;vestibulum-ut-consequat-nibh-maecenas-malesuada-tortor-ut-nisi-mattis-porta&quot;&gt;Vestibulum ut consequat nibh. Maecenas malesuada tortor ut nisi mattis porta&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Donec eu auctor ante, ac molestie lorem. Vestibulum non mi tincidunt, commodo sapien in, egestas nunc. In eu ligula non diam scelerisque gravida ac sit amet orci. Sed sodales massa id tempus rutrum. Nullam volutpat finibus justo quis egestas. Suspendisse odio quam, tincidunt iaculis lacus sit amet, vestibulum tincidunt sem. In pellentesque, tellus eget porta aliquam, felis nibh consectetur urna, quis efficitur mi felis ut risus. Sed at arcu ultrices, scelerisque nulla in, molestie mauris. Maecenas tristique sit amet enim et lobortis. Nullam fringilla nec elit non posuere.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;nam-vitae-nisi-ipsum-etiam-lobortis-fermentum-blandit&quot;&gt;Nam vitae nisi ipsum. Etiam lobortis fermentum blandit&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ut varius orci quis ex facilisis, et convallis sem sodales. Praesent ultricies, eros condimentum bibendum luctus, est purus commodo enim, nec lacinia est nulla ut ipsum. Fusce vulputate scelerisque neque, vel ultricies nisl scelerisque a. Donec convallis laoreet ipsum id pharetra. Pellentesque ac dui in ante pulvinar sodales ullamcorper sed velit. Donec finibus commodo elit, a eleifend magna ultricies non. Morbi ultricies sollicitudin libero, a luctus nisi scelerisque sed. Etiam accumsan mauris at velit faucibus, egestas consequat lacus posuere. Praesent feugiat volutpat sapien, in sodales lorem luctus vehicula.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;pero-quizas-tendras-mas&quot;&gt;Pero Quizas Tendras Mas&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quisque egestas nulla et metus efficitur, nec imperdiet dui interdum. Aliquam in fermentum neque. Phasellus hendrerit urna tortor. Suspendisse sit amet neque non tortor mattis tincidunt. Mauris id dictum leo. Phasellus interdum fringilla suscipit. Pellentesque dapibus consequat sem, ut tristique ex luctus sed.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Backbone - A Refresher</title>
      <link>http://localhost:7777/articles/backbone-arch-part1/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:7777/articles/backbone-arch-part1/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Out of the box Backbone is not a framework.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;phasellus-dictum-lectus-non-pharetra-pellentesqu&quot;&gt;Phasellus Dictum, Lectus non Pharetra Pellentesqu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Phasellus dictum, lectus non pharetra pellentesque, libero ligula viverra sapien, et volutpat ante lectus ac nunc. Duis varius convallis risus, eget scelerisque justo hendrerit et. Phasellus rhoncus, neque ac congue lobortis, massa neque sodales sem, vel congue enim purus et purus. Proin eget neque rhoncus, feugiat erat eu, aliquam nunc. Vivamus quis ante et ex imperdiet convallis. Cras pellentesque eros est, nec imperdiet urna elementum quis. Integer blandit elit at nibh ornare, eu tincidunt lorem volutpat. Proin vel arcu lectus. Etiam vitae viverra orci. In ac sem iaculis, blandit lorem at, rutrum neque. Integer ac mi eget mi bibendum convallis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras ut sagittis augue. Integer id semper orci. Praesent at dignissim tellus. Nunc non quam pretium, dictum metus quis, gravida sapien. In iaculis ornare varius. Aenean et nulla bibendum quam sodales venenatis in at neque. Fusce non leo quis tortor suscipit fringilla in non tellus. Fusce non enim ipsum. Phasellus id sapien id libero ultricies suscipit tempor et lectus. Proin ac sagittis nibh. Donec suscipit eu dui a faucibus.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;sed-cursus-consequat-dapibus&quot;&gt;Sed Cursus Consequat Dapibus&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;In vulputate lobortis accumsan. Aenean tincidunt vestibulum purus. In vulputate nec diam a pellentesque. Duis luctus ultrices velit id rutrum. Nam pharetra gravida ex, ullamcorper feugiat arcu tristique ac. Phasellus eget ligula nisi. Duis viverra metus eu tortor accumsan, at pulvinar tellus egestas. Donec ut lacus dolor.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Mobile First, Does it Work?</title>
      <link>http://localhost:7777/articles/mobile-first/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://localhost:7777/articles/mobile-first/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;Mauris iaculis, diam pharetra accumsan consequat, purus lacus pretium purus, eget vehicula nunc felis at mi. Sed pulvinar quam sit amet suscipit accumsan. Pellentesque venenatis feugiat nibh.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&quot;aenean-finibus-turpis-id-tempor-viverra-donec-mattis-massa-ullamcorper-gravida-iaculis-&quot;&gt;Aenean finibus turpis id tempor viverra. Donec mattis massa ullamcorper gravida iaculis.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Fusce congue nulla sed nisi tristique, in semper enim sagittis. Vivamus aliquam nunc elit, vitae molestie turpis auctor sed. Aenean bibendum, sem congue posuere semper, orci orci sollicitudin eros, in lacinia nulla quam ultrices mauris. Quisque elementum nulla purus, ut condimentum arcu vehicula nec. Nunc faucibus enim tortor, id porta diam aliquam vitae. Phasellus fermentum odio nec justo pulvinar tincidunt. In mattis lacinia maximus. Vivamus sagittis urna vel turpis sagittis, ac venenatis erat volutpat.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;suspendisse-tempor-porttitor-diam-rutrum-auctor-lorem-mattis-quis-&quot;&gt;Suspendisse tempor porttitor diam, rutrum auctor lorem mattis quis.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse tempor porttitor diam, rutrum auctor lorem mattis quis. Etiam maximus iaculis faucibus. Etiam a interdum tortor. Nullam a molestie dui. Nulla quis sapien a nibh lobortis placerat ac non quam. Vestibulum a ligula ut ipsum condimentum congue molestie vitae tortor. Nullam convallis eu erat sed ullamcorper. Maecenas et cursus velit. Vivamus et finibus urna. Morbi at ligula eget lectus varius ullamcorper suscipit vitae sem. Etiam ornare mi sit amet tortor congue, et rhoncus ante finibus. Suspendisse et molestie tellus. Integer nec finibus nunc, id lobortis augue. Curabitur eget pulvinar lorem. Interdum et malesuada fames ac ante ipsum primis in faucibus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quisque ornare erat id purus dictum, ac ultricies nulla consectetur. Suspendisse vestibulum dignissim purus, vel lacinia lorem. Phasellus a porta est. Mauris feugiat sem ligula, eu blandit enim tempor in. Quisque porttitor dui sed varius dapibus. Suspendisse mollis velit arcu, sit amet faucibus lacus porttitor quis. Curabitur laoreet, odio ut malesuada ultricies, nunc eros ultricies ipsum, ut pulvinar ex nunc id arcu.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>